---
title: 《后天》影评：生命、信仰、承诺
lang: zh
date: 2008-12-01
tags:
- commentary
---

《后天》主要讲述的是全球变暖、气候问题。
同时，我还看到了另外一些美国人的价值观——

**生命**：美国人把生命放在相当重要的位置。影片中，每个人都以他自己认为正确的方式，尽可能延长、保存自己与别人的生命。可是，"正确的方式"是有争议的，很多人由于错误的判断，而丧失了生命。

**信仰**：人活着是要有一定的信仰的。在图书馆中，人们不得不燃烧图书来产生热量、防止被冻僵。即便如此，《圣经》是不可以烧掉的——《圣经》是美国人的信仰。

**承诺**：Jack答应过儿子"I will come for you"，在汽车故障的情况下，他不顾生命危险，步行前往图书馆寻找儿子。那位医生，也一直照料着Peter，一直等待着救护车的到来。

这部影片还是相当精彩的，在此向各位推荐。
建议观看英文原声、无字幕版本，还是能够听懂的。
